<resources>
  <string name="app_name">MDetect Sample</string>

  <!-- MainActivity -->
  <string name="myanmar_textview">မြန်မာစာသည်တို့စာ</string>
  <string name="myanmar_edittext">တစ်ခုခုရိုက်ထည့်ကြည့်ပါ</string>
  <string name="myanmar_button">နှိပ်ပါ</string>
  <string name="hello">မင်္ဂလာပါ</string>
  <string name="divisions">ပြည်နယ်/တိုင်းဒေသကြီး</string>
  <string name="try_background">Background မှာ convert လုပ်မယ်</string>

  <string name="try_foreground">UI မှာ convert လုပ်မယ်</string>
  <string name="large_text">ဇွန်လ၂၃ရက်နေ့မှာထိုင်းနိုင်ငံချင်းရိုင်ခရိုင်မှာရှိတဲ့တောင်တန်းတွေအောက်ကကျောက်ဂူကြီးတစ်ခုထဲကိုဒေသခံဘောလုံးအသင်းကကလေးငယ်၁၂ယောက်နဲ့သူတို့ရဲ့နည်းပြတို့ဝင်သွားခဲ့ကြပါတယ်။ဂူထဲကပြန်ထွက်လို့မရတော့ပဲပိတ်မိသွားခဲ့တဲ့သူတို့၁၃ယောက်ကိုနှစ်ပတ်ကြာပြီးတဲ့အချိန်မှာပြန်လည်ကယ်ထုတ်လာနိုင်ခဲ့တဲ့ဖြစ်ရပ်ဟာတကမ္ဘာလုံးကိုဖမ်းစားထားနိုင်ခဲ့ပါတယ်။အခုတော့အဲဒီရှာဖွေကယ်ဆယ်ရေးလုပ်ငန်းစဉ်၊အသက်ငယ်ပေမဲ့မျှော်လင့်ချက်မဲ့အခြေအနေမှာကြံ့ကြံ့ခံဇွဲတင်းရပ်တည်စိတ်ဓာတ်ခိုင်မာခဲ့တဲ့ဘောလုံးသမားကလေးတွေနဲ့သူတို့ကိုစောင့်ရှောက်ပေးနေခဲ့တဲ့နည်းပြတို့ရဲ့စည်းလုံးမှု၊လူသားတို့ရဲ့မေတ္တာတရားနဲ့တခြားလူတစ်ယောက်ယောက်ရဲ့သားသမီးတွေကိုကိုယ့်အသက်ကိုရင်းပြီးကယ်တင်ခဲ့တဲ့စွန့်လွှတ်စွန့်စားသူ၊စွန့်ဝံ့သူတွေအကြောင်းကိုဘီဘီစီကဒီဆောင်းပါးကနေဖြစ်စဉ်အပြည့်အစုံရေးသားတင်ပြသွားပါမယ်။ဓာတ်ပုံမူပိုင်AFPImagecaptionမွေးနေ့ပွဲအတွက်အိမ်ပြန်ရောက်မလာခဲ့အလွဲလွဲအချော်ချော်ဖြစ်ခဲ့ရတဲ့မွေးနေ့ပွဲအခုဖြစ်ရပ်ရဲ့အစပထမကတော့မွေးနေ့တစ်ခုကလို့ဆိုရပါမယ်။ဇွန်လ၂၃ရက်စနေနေ့မှာပီရာပတ်နိုက်ဆွမ်ပီယန်ဂျိုင်းအသက်၁၇နှစ်ပြည့်ပါတယ်။၁၇နှစ်ဆိုတာလူပျိုဖော်ဝင်စအချိန်ဖြစ်တဲ့အတွက်ဒီမွေးနေ့ကိုအထိမ်းအမှတ်လုပ်ကျင်းပကြတာတကမ္ဘာလုံးလိုလိုမှာရှိကြပါတယ်။မယ်ဆိုင်ပြည်နယ်ထဲကကျေးရွာလေးတစ်ခုမှာတော့နိုက်ရဲ့မိသားစုကလည်းသူ့အတွက်မွေးနေ့ပွဲလေးလုပ်ပေးဖို့အတွက်အဝါရောင်ချီဇာမုန့်မွေးနေ့ကိတ်ကိုပြင်ထားပြီး၊ရောင်စုံစက္ကူတွေနဲ့ပတ်ထားတဲ့သူ့အတွက်မွေးနေ့လက်ဆောင်တွေကိုလည်းအသင့်ပြင်ထားပါတယ်။ထိုင်းလိုဏ်ဂူထဲလူ၁၂ယောက်ပျောက်ဆုံးနေဒါပေမယ့်အဲဒီနေ့မှာနိုက်ကတော့အိမ်ကိုအမြန်ပြန်ပြေးဖို့စိတ်ကူးမရှိခဲ့ပါဘူး။သူဟာသူ့တောဝက်ဘောလုံးကလပ်ကကစားဖော်တွေရယ်၊လက်ထောက်နည်းပြအက်ကပိုအိက်ခ်ချန်တာဝမ်တို့နဲ့အတူဘောလုံးလေ့ကျင့်ကွင်းကိုရောက်နေခဲ့ပါတယ်။လေ့ကျင့်ချိန်ပြီးတဲ့အခါမှတော့သူတို့အားလုံးစက်ဘီးကိုယ်စီနဲ့လယ်ကွင်းတွေကိုဖြတ်လို့တောအုပ်လေးဆီသွားခဲ့ပါတယ်။ပြီးခဲ့တဲ့ရက်ပိုင်းကမိုးတွေဆက်တိုက်ရွာထားတဲ့အတွက်တောအုပ်လေးကလည်းရေတွေစွတ်စိုနေခဲ့ပါတယ်။သူတို့ဦးတည်သွားနေခဲ့တာကတော့ထမ့်လွန်ဂူဆီပါ။ကလေးတွေဟာမယ်ဆိုင်မြို့ကိုအပေါ်စီးကလှမ်းပြီးအုပ်မိုးထားသလိုရှိတဲ့တောင်တန်းတွေပေါ်ကထမ့်လွန်ဂူဆီသွားရင်းတောလမ်းတလျှောက်စူးစမ်းတိုးဝင်လေ့လာရတာကိုနှစ်သက်ကြသူတွေဖြစ်ပါတယ်။ဓာတ်ပုံမူပိုင်FACEBOOK/NOPPARATKANTHAWONGImagecaptionတောဝက်ဘောလုံးအသင်းသားလေးတွေထမ့်လွန်ဂူအဝကိုရောက်တဲ့အခါမှာတော့သူတို့တွေစီးလာတဲ့စက်ဘီးတွေပေါ်ကဆင်း၊ပါလာတဲ့အိတ်တွေကိုစက်ဘီးတွေနဲ့အတူဂူဝမှာထားလိုက်ကြပါတယ်။ကလေးတွေနဲ့နည်းပြလေးတို့ဟာနိုက်ရဲ့မွေးနေ့ပွဲကိုသူတို့နည်းသူတို့ဟန်နဲ့ဆင်နွှဲကြဖို့ဖြစ်ပါတယ်။ဒီဂူဟာသူတို့နဲ့မစိမ်းပါဘူး။အရင်တုန်းကလည်းဘောလုံးအသင်းထဲကိုအသင်းသားအသစ်တစ်ယောက်ရောက်လာတဲ့အခါဂူအတွင်းပိုင်း၈ကီလိုမီတာလောက်အထိဝင်ကြပြီးအသင်းသားအသစ်တွေရဲ့နာမည်ကိုဂူနံရံမှာရေးခဲ့ကြဖူးပါတယ်။အခုတစ်ခေါက်လည်းတက်ကြွပျော်ရွှင်နေကြတဲ့ကလေးတွေဟာလက်နှိပ်ဓာတ်မီးလေးတွေကိုပဲယူပြီးဂူထဲကိုဝင်ခဲ့ကြပါတယ်။သူတို့ဂူထဲမှာတစ်နာရီလောက်ပဲနေဖို့အစီအစဉ်ရှိတဲ့အတွက်တခြားဘာကိုမှယူမသွားခဲ့ကြပါဘူး။အဲဒီတစ်နာရီလောက်ဆိုပြီးဝင်သွားတဲ့ခရီးစဉ်ဟာနောက်ထပ်နှစ်ပတ်ကြာမှပဲဂူထဲကထွက်လာနိုင်ခဲ့ကြပါတော့တယ်။နိုက်ရဲ့အိမ်မှာတော့သူ့မိသားစုကစိတ်ပူစပြုလာပါတယ်။သူ့အတွက်ပြင်ထားတဲ့မွေးနေ့ကိတ်ကလည်းမထိရမတို့ရသေးပါဘူး။Imagecaptionတာချီလိတ်တစ်ဘက်မယ်ဆိုင်ကထမ့်လွန်ဂူတာချီလိတ်တစ်ဘက်ထိုင်းနိုင်ငံထဲကထမ့်လွန်ဂူတောဝက်ကလေးတွေဘယ်ရောက်သွားကြပါသလဲ။ထိုင်းနဲ့မြန်မာနှစ်နိုင်ငံနယ်စပ်ကိုပိုင်းခြားထားတဲ့တောင်တန်းတွေအောက်မှာတော့၁၀ကီလိုမီတာရှည်ထဲ့ထမ့်လွန်ဂူကြီးရှိပါတယ်။အဲဒီဂူဟာထိုင်းမှာရှိတဲ့ဂူတွေအထဲမှာစတုတ္ထမြောက်အကြီးဆုံးဂူဖြစ်ပါတယ်။ဒီဂူရှိတဲ့တောင်တန်းတွေဟာအဝေးကကြည့်ရင်အမျိုးသမီးတစ်ယောက်လဲလျောင်းနေတဲ့ပုံနဲ့တူလို့ဂူကိုလည်းနာမည်အပြည့်အစုံဆိုရင်ထမ့်လွန်ခွန်လန်နမ်းနွမ်လို့ခေါ်ပါတယ်။အဓိပ္ဗါယ်ကတော့လျောင်းနေတဲ့မိန်းမပျိုတောင်ကရေတွေထွက်ရှိရာဂူမဟာကြီးလို့ပြန်ဆိုနိုင်မယ်ထင်ပါတယ်။ဒေသခံတွေအကြားဒဏ္ဍာရီတွေ၊ရိုးရာပုံပြင်တွေမျိုးစုံရှိတဲ့ဒီတောင်ဟာတစ်နေ့တာအပန်းဖြေခရီးထွက်လာသူတွေအကြားရေပန်းစားသလို၊စွန့်စားခန်းဝင်ချင်ကြတဲ့လူငယ်တွေအတွက်လည်းအကြိုက်တွေ့စရာနေရာတစ်ခုဖြစ်လို့နေပါတယ်။ဒါပေမယ့်အန္တရာယ်လုံးဝကင်းတာတော့မဟုတ်ပါဘူး။ထမ့်လွန်ဂူထဲမှာလူပျောက်သွားတာတွေအရင်ကလည်းရှိခဲ့ဖူးပါတယ်။အထူးသဖြင့်တော့မုတ်သုန်ရာသီစဝင်လာတဲ့ဇူလိုင်နောက်ပိုင်းဆိုဂူထဲဝင်ရတာအင်မတန်အန္တရာယ်ကြီးပါတယ်။ဒီဂူထဲမှာမိုးတွင်းဆိုရေက၁၆ပေလောက်အထိပြည့်နေတတ်ပါတယ်။ဒါကြောင့်နိုဝင်ဘာကနေဧပြီလအတွင်းလောက်ပဲဂူထဲကိုဝင်နိုင်တယ်၊ဝင်သင့်တယ်လို့ဆိုကြပါတယ်။ဂူထဲမှာရေစီးကလည်းသိပ်သန်ပြီး၊ရေတွေကလည်းရွှံ့ရေတွေ၊ရှေ့ကိုလည်းဘာမှမမြင်ရနိုင်ဘူးလို့ချင်းရိုင်ခရိုင်မှာခရီးသွားဧည့်လမ်းညွှန်လုပ်နေတဲ့ဂျိုရှုဝါမောရစ်ကဘီဘီစီကိုပြောပြပါတယ်။ဂူထဲရေတွေပြည့်လာပြီဆိုရင်တော့အတွေ့အကြုံများတဲ့ရေငုပ်သမားတွေအတွက်တောင်တော်တော်အန္တရာယ်ကြီးတယ်လို့ဆိုပါတယ်။Imageca်ဂူဟာကမ္ဘာ့မြေပုံပေါ်မှာအထင်ကရဖြစ်လို့သွားခဲ့ပါပြီ။ဒေသခံအာဏာပိုင်တွေကလည်းထမ့်လွန်ဂူကိုပြတိုက်တစ်ခုအဖြစ်အသွင်ပြောင်းပြီးကမ္ဘာလှည့်ခရီးသည်တွေလာကြည့်ဖို့ဆွဲဆောင်နိုင်မယ့်နေရာလုပ်ဖို့စစီစဉ်နေပါပြီ။ရုပ်ရှင်ထုတ်လုပ်သူတချို့ကလည်းကလေးတွေနဲ့ကယ်ဆယ်ရေးလုပ်ငန်းအကြောင်းဟောလီးဝုဒ်ရုပ်ရှင်ကားကြီးအဖြစ်ရိုက်ကူးဖို့စိတ်ကူးကြံစည်နေကြပါပြီ။ထိုင်းလူငယ်တွေကိုဘယ်လိုကယ်တင်ခဲ့ရသလဲပြတိုက်ဖြစ်လာတော့မယ့်ထမ့်လွန်ဂူတောဝက်ဘောလုံးသမားလေးတွေနဲ့သူတို့ရဲ့နည်းပြကတော့ဆေးရုံကဆင်းလာရင်သာသနာ့ဘောင်ဝင်ပြီးဒုလ္လဘရဟန်းခံရှင်သာမဏေဝတ်ကြဖို့အစီအစဉ်တွေရှိနေတယ်လို့သိရပါတယ်။ဗုဒ္ဓဘာသာဝင်မိသားစုတွေအနေနဲ့လည်းဒီလိုသာသနာ့ဘောင်ကိုရက်ပိုင်းပဲဖြစ်ဖြစ်ဝင်လိုက်ရင်သူတို့အတွက်အဆိုးအညစ်တွေပပျောက်ပြီးခံစားကြုံတွေ့ခဲ့ရတဲ့ဖြစ်ရပ်ဆိုးကြီးကနေလွန်မြောက်နိုင်လိမ့်မယ်လို့ယုံကြည်ကြပါတယ်။။။နိုက်အတွက်ဆိုလည်းမွေးနေ့ပွဲလုပ်ဖို့ရှိနေပါသေးတယ်။</string>
</resources>
